Немного комментов.

Проект изначально шел по пути Clean Architecture, но немного хапанул MVVM и мутировал.
Видно это по Observable полям и пустым View интерфейсам.

Сохраниние состояния ограничил retain фрагментами. На что то похитрее не стал тратить время.
Проблему сброса позиции списка и позиции деталки новости после поворота оставил на будущее.

Отписку от Interacto'ов не реализовывал, ограничился слабыми ссылками.

Сорри за такой DI, лучше ниче не успел придумать.